**1924. – Plagius ageratifolius** DC. – Plante vivace à tige de 6-10 dm sous-frutescente à la base, glabre, rameuse ; //feuilles sessiles, auriculées à la base, //glabres, //obovales-oblongues, dentées en scie à dents calleuses ; //involucre glabre à folioles extérieures lancéolées, les intérieures oblongues, avec une marge scarieuse très élargie et lacérée au sommet ; akènes petites, obconiques, noirs, relevés de côtes blanches et surmontés d'une couronne saillante, obliquement évasée à bords denticulés ; //capitules longuement pédoncules, solitaires à l'extrémité des rameaux et formant une grappe simple, très lâche ; fleurs //jaunes, //toutes tubuleuses.//
Bords des chemins, pâturages de la Corse et de la Sardaigne. = Juin-juillet.